NVIDIA 終於肯認同Ryzen！日後Ryzen + N卡組合都能得到認證

NVIDIA終於將AMD的處理器將入其Battle Box硬體搭配推薦名單內，以後AMD處理器加NVIDIA顯示卡的組合也能得到認證。

全文：

相比先前推出的Battle Box推薦選項僅建議使用Intel處理器，NVIDIA在稍早釋出的Battle Box配置選項內，除了藉由Pascal顯示架構的GeForce GTX 1080Ti、GeForce GTX 1060作為頂級與入門配置選項外，更在處理器選項額外加入AMD Ryzen 7與Ryzen 5系列規格，不像過往僅推薦使用Intel Core i7、Core i5系列處理器。

在近期於GeForce官網公布內容，NVIDIA藉由華碩推行的GeForce GTX 1080 Ti Founders Edition，以及AMD Ryzen 7 1700X 3.4GHz處理器等硬體建構高效能主機，同時也將過往Battle Box推薦使用硬體規格選項首度加入AMD Ryzen 7與Ryzen 5系列處理器規格，比起過往僅推薦使用Intel旗下Core i7、Core i5系列處理器，某種方面似乎認可AMD全新處理器所提供的效能表現。

目前Battle Box的設置依然以可流暢對應4K畫質、虛擬實境影像輸出為主，藉此用於推廣旗下顯示卡產品，同時也能協助PC遊戲玩家更容易明白藉由何種規格硬體才能獲得穩定的遊玩體驗。

新手一問
認證完有咩實際結果?

NVIDIA都認同ryzen cpu打機有更佳表現

打機撚可以安心買ryzen u了

intel撚都係出intel

amd 太熱

intel 仲識制冷，夏天開電腦可以當冷氣用，無得輸

到依家都有人話amd 太熱
跟住出7700
大佬 google下都知7700咩事啦

太熱 瞓醒未

今時今日都剩係識得話 AMD 熱

in AMD,we trust

今代amd溫度控制真係intel撚都羨慕 intel仲叫人過熱唔好超

display就話係對手啫,CPU唔好俾intel獨市

雖然N記已經壟斷左高階display市場

坐左幾耐？

想問下1600配佢個cooler 正常會幾多度?

曲都分唔清

公司冇裝冷氣好多年了，打開server 房門當冷氣用

Vega

Intel cpu有效解決全球暖化問題

做乜用 ryzen
d reddit fanboy 之前唔係好鐘意賴地硬話打機用n 卡會拖慢 ryzen

ryzen

屌
曲到咁都比人屌

希望好似ryzen 咁爆

等到

宜家係煙條煎蛋喎

到底幾時呀

但係遊戲機市場都比amd壟斷左

真心想問,
7700同1700相比，邊個低溫d？

1700

Intel識制冷發電

巴打有無d comparison數據可以睇下?
想比較下兩者係溫度, 用電同功率的分別

google pls

一時之間比較難搵到7700 同 1700 之間嘅溫度比較

開咗個post睇下有冇人post i7 7700 幾多度

好想知大熱天時你哋部PC幾多度、用緊咩case同heatsink..

我7700, 30度

detail少少

我剩係搵到1700同7700k比, 搵唔到同7700比

我都係

樓主一有ryzen消息就開post好勤力

多謝讚賞

話哂7700同1700 tdp一樣, 而7700k只係比1700熱少少,
其實我相信1700會比7700熱

樓主真係amd打手

你指Idle嗰陣？
睇返你張圖，7700k行test嗰陣熱過1700好多喎。

我覺得最好用返相同或者stock cooler底下測試會公平啲

屌你依家唔係煙條就amd啦 咁都有得嘈

咪係

講事實都要畀人屈做打手

P.S. 用咗好多年煙條，amd對上嗰粒係用3200+

係個時amd廢到正常人都唔會用姐
但我睇得出你用intel個時個心都仲係amd到...

冇可能，用緊煙條嗰陣根本唔會放amd喺眼內，次次見啲人用AMD就想恥笑佢哋，完全冇諗過有生之年AMD會挑得贏煙條。

even 唔係idle我都覺得會係ryzen熱過7700~
7700 tdp 得65w, 但7700k有91w,
而且7700 係 3.60 GHz-4.20GHz,
睇返佢用1700同其他intel cpu相比,
覺得7700唔會熱過ryzen, 話哂7700同7700k不嬲最大的分別就係1) 溫度 2) tdp 3) overclocking capability

呢啲嘢係睇數據，唔係話你覺得係就係
我都係睇返張圖嚟討論，1700對手係7700K...

btw 見你呢度同HKEPC都踩得AMD Ryzen咁勁...
咁做乜仲推你朋友用ryzen
叫佢用返i7 7700K吖嘛

我唔係打手, 都唔係奴隸, 係我用cpu, 唔係cpu用我, 我唔需要下下維護住個brand/ 塊cpu
我一直都係只係以事論事, 一直都係同人講緊, 兩者各有優劣, 簡咩u用係睇情況, 而唔係睇brand。
係有d人, 咩人睇咩野, 一見到有人踩amd就走出黎護主咁, 真係好核突

btw, 我都係睇數據黎講。你search返7700k 同 7700 嘅 temperature comparison 就知點解我咁講

Ryzen CPU裡面嘅導熱材質係錫焊，Intel CPU係用矽脂，導熱效能嚟講前者明顯較優勝 ，對超頻亦較有利。

Intel 曾經講過 i7 7700 同 7700k 並唔適合用作超頻，散熱效能可想而知... 。

好簡單。
一個人, 剩係拎部電腦黎打機, 唔熟電腦野, 但會超頻, 需要一部比較穩定的cpu, 而且有錢每年/隔年換cpu, 一定係買7700k。
另一個人, 除左打機會拎黎剪片/執相, 唔會超頻, 諗住用粒cpu幾年, 熟電腦野, 電腦出事識得自己搞, 就一定係買amd。

根本而家講黎都無意思, 大家都係估。
一日無人真係做過comparison, 一日都無人知。

你所提供的數據不足以證實7700涼過1700，你只係不斷覺得佢涼過1700。
我都係有嗰句講嗰句，亦唔認為單單睇溫度或者短暫嘅BUG而決定買邊粒U，要知道一部PC平均都玩三年以上，今日你因為i7涼過1700，穩陣過1700，第日唔夠用嗰陣就會後悔。

依家你要將7700同1700比較溫度，想證明前者涼過後者，咁就應該直接拎呢兩粒U嚟比較，譬如我知你用緊7700，我就用緊1700，係有心比較應該CAP哂圖睇下idle同full load幾多度，用緊咩cooler 講低哂出嚟，咁至有得交流同討論，呢點我有做到，係你似乎未能提供足夠數據... 。

借問聲, 咁你當初點解又咁肯定答我, 7700 熱過 1700 ?
你自己都無證據

好簡單, 咁樣比較根本無意思, 唔同setting, 唔同硬件, 比較出黎嘅結果都唔reliable啦。除非有人可以係同一個setting, 用一樣嘅硬件黎比較, 如果唔係大家點討論都係無意思。

你引用嘅回應有埋link，都叫估？
錫焊導熱效能上好過用矽脂呢點仲需要否定？
Intel官方都出埋聲都要質疑？

如果你認為兩個牌子嘅cpu, 單憑呢一點就已經可以conclude到邊個比較熱比較凍,
咁我無野好講

跟住我咪開咗個POST叫人分享下粒U幾多度囉...
然後你都入咗去分享，但就純綷擺低粒U幾多度就算，要問你至再講得detail少少.. 但係都唔夠detail... 難以進一步交流...

我上述回應係指導熱效能呀

所以咪話囉

一日無喺個controlled setting 度做過比較, 一日都唔會知道答案, 大家都係靠估。
完啦好嘛, 再傾落去都無意思。

交流下冇壞，SETTING做到差唔多就得，硬件你唔係用哂水冷嚟行就得，喺度比較實冇出面啲評測咁pro，但係都可以約莫知道兩粒U有幾熱...。

我相信唔淨止換cpu咁簡單
更何況煙條都話唔建議超頻仲走去超

1700 原裝風扇 室溫無冷氣 打機低於65度 多間53-58度之間

見到user name都廢鳩事回

btw梗係用7600K啦屌, 夠做

唔熟電腦野仲超乜撚野頻？

其實AMD又有幾撚唔穩定？

RAM兼容問題、部份遊戲效能有異... etc
但冇佢講到咁嚴重

唔熟電腦嘢根本唔應該超頻
但就算識少少電腦嘢想超頻都唔好超7700 / 7700K
Intel講到明唔好超...
一超可能就會唔穩定 (粒粒體質唔同，加上架構上有BUG未解決到，可能導致更高溫的情況出現)

其實唔超都9X度 冇好風冷/水冷就唔好亂黎超啦

好簡單, 一句講哂, amd 同 intel 相比, 邊個穩定d
對於一個唔熟電腦的人黎講, 剩係搞ram 都煩死啦。

哦。洗唔洗讚你醒 ?

家陣一定要熟電腦先超得頻嫁咩 ?
你理撚得人姐, 關你撚事咩

真心，唔熟電腦野真係唔好用amd, 好煩

ok. 咁我簡單答你, 的確有youtuber做過i7 7700 同 1700 的 comparison,
而佢嘅數據顯示1700係熱過i7 7700 多多聲。
只係因為我覺得佢比唔夠證據出黎, 所以我先無quote到。
想知多d 自己睇:

再講, 就算唔超頻都好,
比著一個剩係用電腦黎打機,
而且會每年/隔年換cpu換板的人黎講,
都係應該買intel啦。

你話黎緊的games好大可能會utilize 8 cores,
但唔係個個打機的人都剩係玩新大作game嫁嘛。
再講, 好多online games 都係著重single core 多過multi cores

其實例子黎姐。我而家睇返先發覺自己超頻個位講錯，我係想講兩者都唔會超頻

都係睇res
4k兩者已經冇分別
1080p 兩者都overkill 雖然i7 表現更好
professional workload multi-core 係好好多

我認同professional workload ryzen係好好多，
所以我一早都講左係視乎情況而買。
係唔明點解而家d人咁敏感，唔講仲以為呢個台個個都係amd度做

咁又未至於煩死，真係唔熟電腦嘅話應該跟咗我哋出嘅LIST砌機，唔識超最多都係KEEP住行2133，好少話會BSOD...。

咁睇又真係熱過7700喎...
考慮要重回INTEL懷抱了

打機嗰陣4C8T嘅i7 7700涼過8C8T嘅Ryzen 1700 (smt off) 8度左右，其實係可以接受...

不過段片無提及兩粒u用咩cooler，我諗你嚟同我比較會較為具有參考性，起碼提供到嘅資料會比較多，大家交流交流 。

我對上係phenom ii代，之後就轉會intel，但係真係睇好ryzen，好想出返部

畀intel當狗撚咗咁多年
難得amd有機會做低intel
自然多啲人出嚟撐amd

就算非親非故都會支持amd
咁嘅形勢下好正常

認同
如果短時間會換，當然揀個暫時打機最好果粒，到出新又換
但如果一用用3,4年，就可能揀ryzen好d

利伸:鳩up

啱呀，有錢有時間不時轉下新款用intel冇問題

有錢重點會諗intel vs amd，真係笑死我

我無睇錯1700 3.9Ghz？

今代intel熱過amd係人都知
咁都好嘈
盲粉智力真係好有限

拎粒4核同8核鬥低溫，冇錯睇返段片係前者涼啲，但係咁樣比較有咩意義，定係覺得TDP一樣係65W就可以拎嚟做比較...

拎8核嚟突顯你粒4核低溫

最公平唔係應該拎1500X同7700比較咩，一樣係4C8T，頻率接近，TDP一樣係65W...

大佬
intel夠膽死i7都走去cut cost用垃圾散熱膏
依家過熱走去叫人唔好超頻
根本就當消費者水魚咁撚

覺得

7700唔知得唔得呢

唔熟仲玩高頻ram

嗰位巴打去到hkepc都係咁撐intel，仲話一粒內顯可取替兩核的效能，所以直播打機應該用i7，講講下連嗰邊啲友都頂唔順開佢拖

Ryzen 發布會啲機嘅set up 都用 N卡

真
幾千蚊美金仲用垃圾

又係啲i5 7600k 車包冰超上5.23既笑話

7700k過熱喎
煙條：唔好超頻囉

因為RTG今鋪真係唔撚掂

he is god

佢youtube個description好似有寫到d配置，
但可唔可信就不得而知

我無講過一粒內顯可以代替兩核，
我嘅意思係內顯有佢嘅價值係度，
Even你額外再加display card

自己睇片啦柒頭

自己睇片啦

你咁講法，無論係7700抑或係7700k都從來唔應該同1700比。
再講，而家的確係，就咁睇，兩粒u係打機情況，
Intel效能比較好比較低溫。

又係你自己講話討論，
轉個頭又話唔可以拎黎比較，你講哂佢啦

可以討論，但唔應該因為i7 7700涼過ryzen 1700而作為選購其中之一嘅考慮因素，前者涼過後者並唔係ryzen嘅問題，八核熱過四核係好平常，溫度測試只可以用作參考。

點解intel效能比較好？目前嚟講只係因為各大遊戲商未對ryzen作出效能改善，唔通呢啲又係ryzen嘅問題？點解唔放眼將來，睇遠少少？

你咁短視，Intel i7真係啱哂你

唔該你睇返我上面講過嘅野先再覆啦，ok?
我已經講左好多次啦
1）唔係個個打機都剩係玩新大作
2）睇情況而買，有人同你講佢想買粒u而家用，會隔年/每年換u, 咁緊係睇短期內啦，唔通睇5年後咩

而且，的確有人係會考慮靜音情況黎買機，
溫度從來都係一個考慮因素。
你嘅情況適合買amd咪amd囉，
點解人地情況適合買intel都要迫人買amd

如果如果如果
你睇下呢度啲人係幾年換一次定逐年換cpu

你依家淨係玩LOL，唔代表將來唔會玩其他遊戲，如果有返咁上下筆直，i7同ryzen 我當然會建議返你哋砌ryzen，因為我識得未雨綢繆，唔會下下去到要玩更高階嘅遊戲嗰時至臨急抱佛腳換版又換u

兩粒u差唔多價錢，點解係都唔肯遠少少，嚟緊intel都出6c12t啦，唔鍾意ryzen可以等intel 新u。

不過當然你多的是時間，多的是銀紙就另計啦。

但呢度啲巴打，你望吓啲post，都唔係你所諗咁話可以成日換hardware

邊有逼，只係對你嘅言論有保留，尤其hkepc裡面啲留言就更加不堪入目

出7700 熱到仆街 高1x fps
出年換底板換u換ram換display card

出ryzen 冇咁熱 有埋個高汁cpu fan
出年換display card only

到底7700到今時今刻有咩優勢?

一個行原廠頻率一個行接近超頻極限有咩好比較

算啦，我發覺真係同你溝通唔到，
講講下你走左去第二度黎講

我從來都無係度叫過呢度嘅人換intel，
我從來都係話視乎情況，然後舉例咩情況下應該換，
你就偷換概念。
係咁先

你咪係果邊度覆我囉，
係度講咁多把鬼咩

上面已經講左咩情況用intel, 咩情況用amd, 自己睇。

每個人都有唔同理由去選購佢哋心儀嘅hardware

而我一直以來嘅言論主要都係針對電玩同多工而言

你搬埋其他用途嚟講係哂氣

總括而言，多工+電玩（不論online定大作），我都鼓勵入手ryzen cpu。

你喺度做咩我唔可以喺度講

呢度嘅你同hkepc嗰個你係唔同人格嚟？

所以我一開始都無拎出黎講，
係有人一開始係無證據下一口咬定7700熱過1700，
然後又話我唔應該猜測，
我先post出黎比佢參考

討論topic根本唔一樣，
算啦，
真係溝通唔到

總括而言，純打機，唔剩止玩新game, 大作game,唔會用粒u超過三年，我都鼓勵i7

咁的確係7700熱過1700

雖然topic唔同
而你呢度又冇主張叫人用intel
但睇得出你鍾意將amd問題放大嚟講
你所帶出嘅問題
其實大多數都可以透過AMD或者OS嚟改進
如果真係咁唔等得
咁急切要出機
咁咪砌i7囉
但係如果等得
不妨認真考慮下出ryzen

你喺呢兩個壇主要帶出的問題：

Q: RAM兼容問題，對新手無所適從
A: 跟list出好少話會有事，除非伏list，嚟緊amd同底板商亦會進一步著手解決ram超頻後的兼容與穩定性問題

Q: 散熱與靜音問題
A: 我正正就係用緊靜音case、入門風冷（靜音），唔覺有問題，唔好講到ryzen一定要開全速至散到熱

Q: Virtualbox裝唔到舊os
A: vbox官方壇一早已經有解決方法，幾分鐘內可解決，而新版vbox亦準備解決此問題

Q: Ryzen SMT分工問題 (主要係win10會發生)
A: 等Win10出patch

Q: 打機i7好過ryzen
A: ryzen效能係同ram頻率掛勾，配合高頻ram可以與i7打成平手，等埋新bios出，到時甚至可以超越都唔再係難事，ryzen依家仲未發揮得哂佢嘅效能。

等得 = 睇下ryzen點
唔等得，急到就賴 = i7
有其他原因唔想用ryzen = i7 / i9

如果以上問題一路得你講，冇人理你，
其他唔太識電腦嘢嘅用家就會因此放棄ryzen，
ryzen就會變到冇值得入手嘅地方，
啲人到時唔駛你再多講都會繼續用返intel。

intel啲打手好鍾意將amd啲bug無限放大

當初intel 夠有ram問題

同埋

屌你老母 8核超撚曬頻
同你4核原廠比溫度

7700 7700k 依家溫書高撚到仆街就係人都知
係到無限放細
再搵條極唔公平溫度測試片出黎